\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}%, CorrigeFin, Colonnes=2
  % Préambule séance 
  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=31096&id=can6C26&uuid=c9168&id=can6C29&uuid=99b96&id=can6C41&uuid=0f007&id=can5C20&uuid=47802&id=can5D02&uuid=471bf&id=can4C17&uuid=b60f4&id=can3F09&uuid=864ba&id=can3C15&uuid=0ad86&id=can3C12&uuid=e7754&id=can3L04&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Géométrie :} trigonométrie
      \item \textbf{Calcul littéral :} équation produit nul
    \end{itemize}
  \end{seancestart}


  \begin{multicols}{2}
    \section[Géométrie~: trigonométrie]{Géométrie} 
    
    
    \begin{exercice}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
      
  \begin{tikzpicture}[scale = 0.4]
    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-4.70873541826715,-3.781551563700362) rectangle (1,2.4984263736636487);
    	\draw[color={black}] (0,0)--(-3.71,1.5)--(-1.12,-2.78)--cycle;
	\draw[color={black},line width = 0.5] (0,0)--(-0.37,0.15)--(-0.52,-0.22)--(-0.15,-0.37)--cycle;
	
	\draw [color={black}] (0.48,0.13) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {L};
	\draw [color={black}] (-4.08,1.84) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {N};
	\draw [color={black}] (-1.02,-3.27) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {K};
	\draw[color ={black}] (0,0)--(-2.0543894099347257,-1.2407595062493177);
	\draw [color={black}] (-2.48,-1.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {M};
	\draw[color={black},line width = 0.5] (-2.05,-1.24)--(-1.71,-1.03)--(-1.92,-0.69)--(-2.26,-0.9)--cycle;

\end{tikzpicture}

          \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=0d1f7&id=3G30-1&n=1&d=10&s=3&alea=EfPF&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
      
Exprimer le sinus de $\widehat{LNK}$ de deux manières différentes.
\begin{enumerate}
\item Parmi deux triangles, dans le triangle rectangle le plus grand, $\sin\left(\widehat{LNK}\right)=$ $\ldots$
\item Parmi deux triangles, dans le triangle rectangle le plus petit, $\sin\left(\widehat{LNK}\right)=$ $\ldots$
\end{enumerate}
    \end{exercice}
    
    
    \begin{exercice}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    \begin{enumerate}
    	\item Dans le triangle rectangle $TUV$, on a : $\tan\left( \widehat{TUV} \right) = \dfrac{6,2}{11}$.\\Calculer la mesure l'angle $\widehat{TUV}$ (au degré près).
    \end{enumerate}
          \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=f13e3&id=3G30-2&n=3&d=10&s=2&alea=qPEC&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
    \begin{enumerate}[start=2]
	\item Dans le triangle rectangle $CDE$, on a : ${\sin\left( \widehat{CDE} \right) = \dfrac{7,6}{8,4}}$.\\Calculer la mesure l'angle $\widehat{CDE}$ (au degré près).
	\item Dans le triangle rectangle $KLM$, on a : $\cos\left( \widehat{KLM} \right) = \dfrac{7,8}{11,2}$.\\Calculer la mesure l'angle $\widehat{KLM}$ (au degré près).
    \end{enumerate}
      \end{exercice}
\columnbreak    
    \begin{exercice}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    \begin{enumerate}
           	\item Le triangle $MNO$ est rectangle en $M$ tel que ${NO=13{,}8}$~cm et ${MN=10{,}8}$~cm.\\Calculer $\widehat{MNO}$ à $1 ^\circ$ près.

    \end{enumerate}
          \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=0ac11&id=3G31&n=3&d=10&s=false&alea=KUVW&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
    \begin{enumerate}[start=2]
	\item Le triangle $HIJ$ est rectangle en $H$ tel que ${IJ=10{,}7}$~cm et ${HJ=5{,}1}$~cm.\\Calculer $\widehat{HIJ}$ à $1 ^\circ$ près.
	\item Le triangle $MNO$ est rectangle en $M$ tel que ${MN=8{,}4}$~cm et  ${MO=7{,}2}$~cm.\\Calculer $\widehat{MNO}$ à $1 ^\circ$ près.
    \end{enumerate}
      \end{exercice}
    
 
  
 
%\columnbreak
%\vspace*{0.1cm}

    \section[Calcul littéral~: équation produit nul]{Calcul littéral}
    \begin{exercice}
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    Résoudre les équations suivantes.
    
      \begin{enumerate}
	\item $(x+13)(x+3)=0$
	\item $(2x+8)(6x-18)=0$
	\item $(5x+25)(x+2)=0$
	\item $(9x+20)(7x+4)=0$
      \end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=ecf62&id=3L14&n=4&d=10&s=8&alea=gNAW&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}

    \end{exercice}
    
\begin{exercice}
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    Résoudre les équations suivantes.
    
      \begin{enumerate}
	\item $x^2=25$
	\item $x^2=64$
      \end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=57f44&id=3L15-1&n=2&d=10&s=1&alea=GZS8&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}

    \end{exercice}
    
\begin{exercice}

        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    Résoudre les équations suivantes.
    
      \begin{enumerate}
      	\item $ x(10x +9) = 10x^2 +4 $
	\item $ (5x +2)(4x +2) = 20x^2 $
	\item $ 6 x^2 +2 x=0$
	\item $ 4x(2x +9) = 8x^2 +9 $
      \end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=231d2&id=3L15&n=4&d=10&s=1-5-6-7&s2=true&alea=DRjp&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances+Coopmaths}
          }
        \end{minipage}
    \end{exercice}


%    \needspace{10\baselineskip}


  \end{multicols}

\end{Maquette}
